\section{Estudio de posibles geodésicas}
En primer lugar, veamos que las curvas dadas son las semicircunferencias
pedidas. Esto es equivalente a que, para cualquier $a$ y $r$ dados, existe un
punto en $v = 0$ que está a la misma distancia de todos los puntos de la curva.
Además, la curva debe ser exactamente una semicircunferencia. Antes de empezar
a hacer cálculos daremos otra forma de expresar las componentes hiperbólicas de
la curva:
\[
\tanh s = \frac{\sinh s}{\cos s} = \frac{e^s - e^{-s}}{e^{s} + e^{-s}}\qquad
\sech s = \cosh^{-1} s = \frac{2}{e^s + e^{-s}}
\]
Con esto empezaremos calculando los límites de la curva cuando $s$ tiende a
infinito:
\begin{align*}
    \lim_{s \rightarrow \infty} \left( u\left( s \right), v\left( s \right)
    \right) &= \lim_{s \rightarrow \infty} \left( a + r \cdot \frac{e^s -
    e^{-s}}{e^s + e^{-s}}, r \cdot \frac{2}{e^s + e^{-s}} \right)\\
    &= \lim_{s \rightarrow \infty} \left( a + r \cdot \frac{e^s}{e^s}, r
    \cdot \frac{2}{e^s} \right) = \left( a + r, 0 \right).\\
    \lim_{s \rightarrow -\infty} \left( u\left( s \right), v\left( s \right)
    \right) &= \lim_{s \rightarrow -\infty} \left( a + r \cdot \frac{e^s -
    e^{-s}}{e^s + e^{-s}}, r \cdot \frac{2}{e^s + e^{-s}} \right)\\
    &= \lim_{s \rightarrow -\infty} \left( a - r \cdot \frac{e^{-s}}{e^{-s}}, r
    \cdot \frac{2}{e^s} \right) = \left( a - r, 0 \right).\\
\end{align*}
A su vez, $v\left( s \right) = r \cdot \frac{2}{e^s + e^{-s}} \begin{cases}
    > 0, &\text{si } r > 0\\
    < 0, &\text{si } r < 0
\end{cases}$. Con esto hemos visto que la curva tiende a dos puntos con $v = 0$ (en
$-\infty$ y $+\infty$) sin cruzar ningún otro con $v = 0$. Es decir, que si
encontramos un punto que equidiste a todos los de la curva, aseguraremos que se
trata de una semicircunferencia.

Para obtener un posible candidato a centro de la supuesta semicircunferencia
tenemos un par de datos, tiene que tener $v = 0$ y equidistar de los dos límites
que acabamos de calcular. Con esto un posible centro sería el punto $\left( a, 0
\right)$. Comprobemos que efectivamente lo es. Para ello vamos a ver que el
cuadrado, y por tanto sin el cuadrado también, de la distancia euclídea del
posible centro a cualquier punto de la curva es constante:
\[
\left\lvert \left( x - a , y \right) \right\rvert^2 \stackrel{?}{\equiv}
\mathrm{const.}\ \forall \left( x, y \right) \in \left( u\left( s \right), v\left( s
\right) \right).
\]
Sustituyendo el valor de un punto de la curva, tenemos que:
\begin{align*}
    \left\lvert \left( a + r \tanh s - a, r \sech s \right) \right\rvert^2 &=
    r^2 \left( \tanh^2 s + \sech^2 s \right)\\ 
    &= r^2 \cdot \frac{\sinh^2 s + 1}{\cosh^2 h}\\
    &= r^2 \cdot \frac{\cosh^2 s - 1 + 1}{\cosh^2 s} = r^2 \equiv \mathrm{const.}
\end{align*}
Y con esto hemos probado que estas curvas son semicircunferencias con centro
en $v = 0$.

A continuación comprobaremos que las imágenes de estas curvas por $\varphi$
están parametrizadas por su longitud de arco. La imagen de la curva por
$\varphi$ será:
\[
\varphi\left( t \right) = \left( u\left( t \right), v \left( t \right) \right)
\]
Con lo que $\varphi'\left( t \right) = \varphi_u u'\left( t \right) + \varphi_v
v'\left( t \right)$ y $\left( u'\left( t \right), v'\left( t \right) \right)$
son las coordenadas de $\varphi'\left( t \right)$ sobre $\left\{ \varphi_u,
\varphi_v \right\}$. Por la definición de la \textit{Primera Forma Fundamental}
sabemos que:
\[
\left\lVert \varphi'\left( t \right) \right\rVert^2 = \mathrm{I}_{\varphi}
\left( u'\left( t \right), v'\left( t \right) \right)
\]
Con lo que:
\[
L_{t_0}^t \left( \varphi \right) = \int_{t_0}^{t} \left\lVert \varphi'\left( s
\right) \right\rVert \mathrm{d}s = \int_{t_0}^{t}
\sqrt{\mathrm{I}_{\varphi\left( s \right)} \left( u'\left( s \right), v'\left( s
\right) \right)} \mathrm{d}s
\]
Calculemos, pues, la primera forma fundamental para $\left( u'\left( t \right),
v'\left( t \right) \right)$:
\begin{align*}
\mathrm{I}_{\varphi\left( t \right)}\left( u'\left( t \right), v'\left( t
\right) \right) &= \left( u'\left( t \right), v'\left( t \right) \right)
\begin{pmatrix} \frac{1}{v^2} & 0\\ 0 & \frac{1}{v^2} \end{pmatrix}
\begin{pmatrix} u'\left( t \right)\\ v'\left( t \right) \end{pmatrix}\\ 
&= \frac{1}{v^2} \cdot \left( u'\left( t \right), v'\left( t \right) \right) \begin{pmatrix} u'\left( t \right)\\ v'\left( t \right) \end{pmatrix}\\
&= \frac{1}{v^2} \left( \left( u'\left( t \right) \right)^2 + \left( v'\left( t
\right) \right)^2 \right).
\end{align*}
Como $u'\left( t \right) = r \sech^2 t$ y $v'\left( t \right) = -r \sech t
\cdot \tanh t$, si sustituimos tenemos que:
\begin{align*}
\mathrm{I}_{\varphi\left( t \right)}\left( u'\left( t \right), v'\left( t
\right) \right) &= \frac{r^2}{r^2 \cdot \sech^2 t} \cdot \sech^2 t \left( \sech^2 t + \tanh^2 t
\right)\\
&= \sech^2 t + \tanh^2 t
\end{align*}
En definitiva,
\begin{align*}
L_{t_0}^t \left( \varphi \right) &= \int_{t_0}^{t} \sqrt{\sech^2 t + \tanh^2
t} \mathrm{d}t\\
&= \int_{t_0}^{t} \sqrt{\frac{1}{\cosh^2 t} + \frac{\sinh^2 t}{\cosh^2 t}}
\mathrm{d}t\\
&= \int_{t_0}^{t} \sqrt{\frac{1 + \sinh^2 t}{\cosh^2 t}} \mathrm{d}t\\
&= \int_{t_0}^{t}  \mathrm{d}t= t - t_0
\end{align*}
Con lo que queda probado que esta parametrizada por longitud de arco.
